# ずんだ餅クリッカー

## アプリ

### タップ画面

- ずんだ餅を献上するページに遷移するためのボタンを用意する。
  - グラフ絵が描かれたボタンを配置する。

- 実績ボタン
  - 達成前
    - 達成率を示すアイコン ... スキルのクールダウン表示みたいな感じにする。
    - 得られる報酬のアイコン ... 背景、グラフ、各キャラクターのアイコンのどれか。
    - 達成の条件 ... "XX zunda", "XXX zps", "XXX zunda without click" のどれか。

  - 達成後
    - 達成率のアイコンを「！」ボタンに変更する。
      - このボタンをタップすると「〜を獲得しました」というメッセージを画面中央に表示する。
        - 表示後に画面をタップすると消える。


### ずんだ餅の献上画面

プレイヤーから献上されたずんだ餅の数をサーバから取得し、日本の 1.3 億の人口と比較して何パーセントの達成率かを表示する。

- 表示するメッセージ
  - 「第 N 次ずんだ大作戦」
  - 「献上されたずんだ餅: XXX,XXX,XXX 個」
  - 「達成ずんだ率: XX %」

- グラフ
  - 開始から現在までのずんだ餅の個数のグラフを描く。

- ずんだ餅が積み上がって山になっている背景。
  - ずんだ餅は、ときどき降ってきては転がり落ちるようにする。
- 山の右わきに東北ずん子を配置する。

- 画面の左上に「Back」ボタンを配置する。
- 画面の右下に「ずんだ餅を献上してゲームをリセットする」ボタンを配置する。


### ずんだ餅の献上画面（目標達成時）

自分がずんだ餅を献上したことのあるのが第 N 次かを記録しておき、次のアクセス時にはその情報を取得する。 その歳、目標を達成した場合は「目標達成！」とのロゴを配置するようにしてもよい。

- ずんだ餅献上ボタンの代わりに「次の作戦に進む」を画面の右下に配置する。
- 東北ずん子に喜びのアニメーションをさせる。



## サーバ

### 認証

ずんだ餅献上用のキーをクライアントからの要求で返す。 クライアントはずんだ餅を献上する際は、このキーとずんだ餅の個数とを送信する。

- キーを要求するページ
  - request_key.php
    - body にキーのみを表示する。

- ずんだ餅を献上するページ
  - devote.php
    - key, value をキーにして GET 送信する。

- ずんだ餅の情報を取得するページ
  - information.php
    - 改行区切りの "key: value" フォーマットで必要な情報を body に出力する。
      - nth ... 第 N 次
      - current ... ずんだ餅の総数
      - target ... 目標の個数
      - graph ... グラフに描画する軸の数だけデータがある CSV 文字列
    - GET リクエストの key に nth と数とを指定すると、そのときのグラフを返す。
